# Mailing System

##Требования:

Спроектировать и разработать сервис, который по заданным правилам запускает рассылку по списку клиентов.

### Сущность "рассылка" имеет атрибуты:

- уникальный id рассылки

- дата и время запуска рассылки

- текст сообщения для доставки клиенту

- фильтр свойств клиентов, на которых должна быть произведена рассылка (код мобильного оператора, тег)

- дата и время окончания рассылки: если по каким-то причинам не успели разослать все сообщения - никакие сообщения клиентам после этого времени доставляться не должны

### Сущность "клиент" имеет атрибуты:

- уникальный id клиента

- номер телефона клиента в формате 7XXXXXXXXXX (X - цифра от 0 до 9)

- код мобильного оператора

- тег (произвольная метка)

- часовой пояс
### Сущность "сообщение" имеет атрибуты:
- уникальный id сообщения

- дата и время создания (отправки)

- статус отправки

- id рассылки, в рамках которой было отправлено сообщение

- id клиента, которому отправили
### Спроектировать и реализовать API для:

- добавления нового клиента в справочник со всеми его атрибутами

- обновления данных атрибутов клиента

- удаления клиента из справочника

- добавления новой рассылки со всеми её атрибутами

- получения общей статистики по созданным рассылкам и количеству отправленных сообщений по ним с группировкой по статусам

- получения детальной статистики отправленных сообщений по конкретной рассылке

- обновления атрибутов рассылки

- удаления рассылки

- обработки активных рассылок и отправки сообщений клиентам

### Запуск

##### Необходимо установить Docker и ввести команду - docker-compose up (-d)

### Остановка
#### Необходимо ввести команду - docker-compose down

## EndPoints

### Добавление клиента - метод Post 
``` 
EndPoint: localhost:8080/clients
Тело запроса
{
    "phone" : "9869334644",
    "code" : "+7",
    "timeZone" : "Europer-Moscow",
    "mailTags" : ["coding"]
}
```
### Получение списка клиентов - метод Get
``` 
EndPoint: localhost:8080/clients
```

### Обновление данных клиента - метод Put
``` 
EndPoint: localhost:8080/clients/{clientId}
{clientId} - уникальный id клиента
Тело запроса
{
    "phone" : "9869334644",
    "code" : "+7",
    "timeZone" : "Europer-Moscow",
    "mailTags" : ["science", "cars"]
}
```

### Удаление клиента - метод Delete 
``` 
EndPoint: localhost:8080/clients/{clientId}
{clientId} - уникальный id клиента
```


### Добавление сущности Рассылка - метод Post
``` 
EndPoint: localhost:8080/mails
Тело запроса
{
    "mailingTime": "2022-04-02T21:45:35",
    "mailText": "Hello everybody",
    "mailTags": [
        "algos"
    ],
    "mailingExpirationTime":"2022-04-10T21:45:35"
}
```

### Получение списка рассылок - метод Get
``` 
EndPoint: localhost:8080/mails
```

### Обновление данных рассылки - метод Put
``` 
EndPoint: localhost:8080/mails/{mailId}
{mailId} - уникальный id рассылки
Тело запроса
{
    "mailingTime": "2022-04-02T21:45:35",
    "mailText": "Hello everybody",
    "mailTags": [
        "science","weather"
    ],
    "mailingExpirationTime":"2022-04-10T21:45:35"
}
```

### Удаление клиента - метод Delete
``` 
EndPoint: localhost:8080/clients/{mailId}
{mailId} - уникальный id рассылки

```


